香港模式已同內地模式十分相似

習仔點解可以有稱帝權力, 因為佢一早控制哂所有公安/武警
江派當年想反擊, 製造金融混亂失敗, 之後無耐習仔就稱帝
香港情況都類似, 警察要宣誓效忠香港特區政府, 基本上咩情況下, 佢地份工就一定係幫特區做野
如果個社會無對政府形式既示威\抗爭, 警察的確只係維持治安, 但當發生政治事件時候, 佢地都只係得一條路, 就係無條件地幫政府做野.